## Список вопросов к зачету

- Языки программирования. Классификация типизации. Какие языки какие виды типизации используют.
- Языки программирования. Статическая и динамическая типизации.
- Языки программирования. Сильная и слабая типизации.
- Языки программирования. Явная и неявная.
- Элементы структурного программирования.
- Goto. Что это, как использовалось и зачем. Используется ли чейчас и почему.
- Организация памяти. Что такое стек, как он устроен, на какие части и когда делится? (вопрос не касается алгоритмов и структур данных)
- Организация памяти. Стек и динамическая память - сходства, различия, назначение.
- Организация памяти. Особенности использования сетка и динамической памяти (heap) в Java.
- С++. Стандартные типы данных.
- С++. Строки.
- С++. Массивы. Как устроены, как с ними обращаться.
- С++. Указатели - что это такое, как и зачем используются.
- С++. Контейнеры. vector. Как устроен, как с ним обращаться.
- С++. Контейнеры. set. Как устроен, как с ним обращаться.
- С++. Контейнеры. map. Как устроен, как с ним обращаться.
- С++. Как использовать динамическую память.
- Java. Опишите процесс компиляции и исполнения кода, соответствующие основные инструменты.
- Java. Типы данных. Какие бывают, чем отличаются.
- Java. Расскажите о модификаторах доступа и как они влияют на классы, их методы, поля.
- Java. Расскажите о модификаторе static - где его можно применять и с какой целью.
- Java. Расскажите о модификторе final - где его можно применять и с какой целью
- Java. Что такое сигнатура метода, из чего она состоит. Что такое перегрузка?
- Java. Что такое интерфейсы? Опишите сходства и различия с классами.
- Java. Опишите, как реализовано наследование в Java, какие есть особенности в его реализации.
- ООП. Абстракция. Опишите этот принцип ООП. Приведите иллюстрирующий пример. 
- ООП. Инкапсуляция. Опишите этот принцип ООП. Приведите иллюстрирующий пример. 
- ООП. Полиморфизм. Опишите этот принцип ООП. Приведите иллюстрирующий пример. 
- ООП. Наследование. Опишите этот принцип ООП. Приведите иллюстрирующий пример. 
- ООП. Композиция. Опишите этот принцип ООП. Приведите иллюстрирующий пример. 
- ООП. Аггрегация. Опишите этот принцип ООП. Приведите иллюстрирующий пример. 
- SOLID. Какой принцип скрывается за буквой S? Опишите его, объясните, почему его важно соблюдать. Приведите иллюстрирующий пример.
- SOLID. Какой принцип скрывается за буквой O? Опишите его, объясните, почему его важно соблюдать. Приведите иллюстрирующий пример.
- SOLID. Какой принцип скрывается за буквой L? Опишите его, объясните, почему его важно соблюдать. Приведите иллюстрирующий пример.
- SOLID. Какой принцип скрывается за буквой I? Опишите его, объясните, почему его важно соблюдать. Приведите иллюстрирующий пример.
- SOLID. Какой принцип скрывается за буквой D? Опишите его, объясните, почему его важно соблюдать. Приведите иллюстрирующий пример.
- Design Patterns. Расскажите, что такое шаблоны проектирования, зачем применяются, какие виды бывают.
- Design Patterns. Паттерн Decorator. Что из себя представляет, в каких случаях применяется. Приведите пример, взяв за основу предметную область, данную преподавателем.
- Design Patterns. Паттерн Factory. Что из себя представляет, в каких случаях применяется. Приведите иллюстрирующий пример.
- Design Patterns. Паттерн Iterator. Что из себя представляет, в каких случаях применяется. Приведите иллюстрирующий пример.
- Design Patterns. Паттерн Observer. Что из себя представляет, в каких случаях применяется. Приведите иллюстрирующий пример.
- Design Patterns. Паттерн Strategy. Что из себя представляет, в каких случаях применяется. Приведите иллюстрирующий пример.
- Exceptions. Опишите иерархию исключений в Java, их особенности.
- Collections. Опишите фреймворк коллекций, приведите иерархию основных интерфейсов и их назначение.
- Collections. List. Опишите назначение интерфейса, его важные методы, важные особенности, ключевые классы, реализующие этот интерфейс, их особенности.
- Collections. Set. Опишите назначение интерфейса, его важные методы, важные особенности, ключевые классы, реализующие этот интерфейс, их особенности.
- Collections. Map. Опишите назначение интерфейса, его важные методы, важные особенности, ключевые классы, реализующие этот интерфейс, их особенности.
- Collections. Queue. Опишите назначение интерфейса, его важные методы, важные особенности, ключевые классы, реализующие этот интерфейс, их особенности.
- Maven. Что это, каково его назначение, какие основные понятия и элементы в нем есть, как они используются.